拜耳併孟山都獲美批准 全球農化產業三巨頭成形

拜耳公司以660億美元收購孟山都公司的交易案，已過美國反壟斷審核。路透

司法部周二宣布，拜耳公司以660億美元收購孟山都公司的交易案，已過反壟斷審核。
拜耳併購孟山都，將形成全球最大種子和農化供應商。這項併購案經過僅兩年審查，今年3月獲得歐盟有條件批准，現在終於通過美國反壟斷機關審查，清除最後一道監管障礙。

拜耳和美國司法部達成協議，化解當局對這項併購案可能傷害消費者和農民的疑慮。拜耳將出售資產給 德國化學巨頭巴斯夫（BASF），剝離的資產價值約90億美元。

對創立154年的拜耳而言，收購孟山都的交易是轉型的最後一步，成為健康和農業業務各占一半的生物科技公司。

去年，美國和歐盟監管部門批准了另外兩大交易，分別是陶氏化學 陶氏化學公司（Dow Chemical）和與杜邦（DuPont）的合併，以及中國化工收購先正達（Syngenta）。

拜耳/孟山都合併後的銷售額預計480億美元，超過陶氏/杜邦與中國化工/先正達。

拜耳完成收購孟山都後，全球農用化學品、種子市場將由拜耳/孟山都、中化/先正達、陶氏/杜邦三巨頭主導；這種前景，已引發價格上漲和選擇減少的疑慮。